@prefix : <http://project-websem.fr/schema#> .

@prefix patients: <http://project-websem.fr/patients/data#> .
@prefix reports: <http://project-websem.fr/case_reports/data#> .
@prefix treatments: <http://project-websem.fr/treatments/data#> .
@prefix symptoms: <http://project-websem.fr/symptoms/data#> .
@prefix drugs: <http://project-websem.fr/drugs/data#> .
@prefix tests: <http://project-websem.fr/medical_tests/data#> .
@prefix doctors: <http://project-websem.fr/doctors/data#> .
@prefix diseases: <http://project-websem.fr/diseases/data#> .

@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

symptoms:SignOrSymptomThesaurus a skos:ConceptScheme;
  skos:prefLabel "Sign or Symptom Thesaurus"@en, "Thésaurus des Signes ou Symptômes"@fr;
  skos:definition "A collection of medical signs and symptoms, categorizing different types of physical manifestations of diseases."@en,
                  "Une collection de signes et symptômes médicaux, catégorisant différents types de manifestations physiques des maladies."@fr;
  skos:hasTopConcept symptoms:Pain ;
  skos:hasTopConcept symptoms:RespiratorySymptom .

symptoms:RespiratorySymptom a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:definition "Respiratory symptoms include any symptoms affecting the respiratory system such as coughing, shortness of breath, wheezing, and chest discomfort."@en,
                  "Les symptômes respiratoires comprennent tout symptôme affectant le système respiratoire, comme la toux, l'essoufflement, la respiration sifflante et l'inconfort thoracique."@fr;
  skos:prefLabel "Respiratory Symptom"@en , "Symptôme Respiratoire"@fr .

symptoms:Pain a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:definition "A sensation that hurts."@en ,
                  "Une sensation douloureuse."@fr ;
  skos:prefLabel "Pain"@en , "Douleur"@fr .

symptoms:Fever a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:related symptoms:Chills ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "An increase in body temperature above the normal range, often a sign of infection or illness."@en ,
                  "Une élévation de la température corporelle au-dessus de la normale, souvent signe d'infection ou de maladie."@fr ;
  skos:prefLabel "Fever"@en , "Fièvre"@fr .

symptoms:Cough a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:broader symptoms:RespiratorySymptom ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "A sudden, forceful expulsion of air from the lungs, often a reflex to clear the airway."@en ,
                  "Une expulsion d'air soudaine et vigoureuse des poumons, souvent un réflexe pour nettoyer les voies respiratoires."@fr ;
  skos:prefLabel "Cough"@en , "Toux"@fr .

symptoms:Fatigue a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "A feeling of tiredness or exhaustion, often resulting from physical or mental exertion."@en ,
                  "Un sentiment de fatigue ou d'épuisement, souvent dû à un effort physique ou mental."@fr ;
  skos:prefLabel "Fatigue"@en , "Fatigue"@fr .

symptoms:ArticularPain a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "Pain occurring in the joints, can be a symptom of various diseases or injuries."@en ,
                  "Douleur survenant dans les articulations, pouvant être un symptôme de diverses maladies ou blessures."@fr ;
  skos:broader symptoms:Pain ;
  skos:prefLabel "Articular pain"@en , "Douleur articulaire"@fr .

symptoms:MuscularPain a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "Pain in the muscles, which can result from overuse, injury, or underlying health conditions."@en ,
                  "Douleur dans les muscles, pouvant résulter d'une surutilisation, d'une blessure ou de conditions de santé sous-jacentes."@fr ;
  skos:broader symptoms:Pain ;
  skos:prefLabel "Muscular pain"@en , "Douleur musculaire"@fr .

symptoms:ChestPain a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "Pain or discomfort in the chest area, can be a sign of serious heart or lung conditions."@en ,
                  "Douleur ou inconfort dans la région thoracique, pouvant être un signe de conditions cardiaques ou pulmonaires graves."@fr ;
  skos:broader symptoms:Pain ;
  skos:prefLabel "Chest pain"@en , "Douleur thoracique"@fr .

symptoms:Headache a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "Pain in the head or upper neck, often associated with tension, migraine, or sinus issues."@en ,
                  "Douleur dans la tête ou le haut du cou, souvent associée à la tension, à la migraine ou aux problèmes de sinus."@fr ;
  skos:broader symptoms:Pain ;
  skos:prefLabel "Headache"@en , "Mal de tête"@fr .

symptoms:SoreThroat a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:broader symptoms:RespiratorySymptom ;
  skos:definition "A painful, dry, or scratchy feeling in the throat, often a sign of infection or irritation."@en ,
                  "Une sensation douloureuse, sèche ou irritante dans la gorge, souvent un signe d'infection ou d'irritation."@fr ;
  skos:prefLabel "Sore throat"@en , "Mal de gorge"@fr .

symptoms:LossOfSmell a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "Inability or decreased ability to smell, can be temporary or a sign of a health condition."@en ,
                  "Incapacité ou diminution de la capacité à sentir, peut être temporaire ou un signe d'une condition de santé."@fr ;
  skos:prefLabel "Loss of smell"@en , "Perte d'odorat"@fr .

symptoms:ShortnessBreath a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:broader symptoms:RespiratorySymptom ;
  skos:definition "Difficulty breathing or feeling short of breath, can indicate respiratory or cardiac issues."@en ,
                  "Difficulté à respirer ou sensation d'essoufflement, pouvant indiquer des problèmes respiratoires ou cardiaques."@fr ;
  skos:prefLabel "Shortness of breath"@en , "Essouflement"@fr .

symptoms:Chills a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:related symptoms:Fever ;
  skos:definition "A feeling of coldness occurring during a high fever, often accompanied by shivering."@en ,
                  "Une sensation de froid survenant pendant une forte fièvre, souvent accompagnée de frissons."@fr ;
  skos:prefLabel "Chills"@en , "Frissons"@fr .

symptoms:WeightLoss a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "A decrease in body weight, can be intentional or due to underlying health conditions."@en ,
                  "Une diminution du poids corporel, pouvant être intentionnelle ou due à des conditions de santé sous-jacentes."@fr ;
  skos:prefLabel "Weight loss"@en , "Perte de poid"@fr .

symptoms:DrySkin a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "A condition where the skin is less hydrated, leading to roughness, flaking, and itching."@en ,
                  "Une condition où la peau est moins hydratée, menant à la rugosité, à la desquamation et à des démangeaisons."@fr ;
  skos:prefLabel "Dry skin"@en , "Peau sèche"@fr .

symptoms:Polyphagia a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "An abnormally strong sensation of hunger or increased appetite, sometimes a symptom of diabetes."@en ,
                  "Une sensation de faim anormalement forte ou un appétit accru, parfois un symptôme du diabète."@fr ;
  skos:prefLabel "Polyphagia"@en, "Polyphagie"@fr .

symptoms:Polyuria a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "Excessive or abnormally large production or passage of urine, often a symptom of diabetes."@en ,
                  "Production ou passage excessif ou anormalement important d'urine, souvent un symptôme du diabète."@fr ;
  skos:prefLabel "Polyuria"@en, "Polyurie"@fr .

symptoms:Polydipsia a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "An abnormally great thirst as a symptom of disease (such as diabetes) or psychological disturbance."@en ,
                  "Une soif anormalement grande comme symptôme d'une maladie (comme le diabète) ou d'un trouble psychologique."@fr ;
  skos:prefLabel "Polydipsia"@en, "Polydipsie"@fr .

symptoms:Nausea a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:related symptoms:Dizziness ;
  skos:definition "A feeling of sickness with an inclination to vomit, can be a sign of various conditions or illnesses."@en ,
                  "Une sensation de malaise avec une inclination à vomir, peut être un signe de diverses conditions ou maladies."@fr ;
  skos:prefLabel "Nausea"@en , "Nausée"@fr .

symptoms:Dizziness a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:related symptoms:Nausea ;
  skos:definition "A sensation of spinning around and losing one's balance, associated with many conditions."@en ,
                  "Une sensation de tourner autour et de perdre son équilibre, associée à de nombreuses conditions."@fr ;
  skos:prefLabel "Dizziness"@en , "Vertiges"@fr .

symptoms:Anxiety a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "A feeling of worry, nervousness, or unease, typically about an imminent event or something with an uncertain outcome."@en ,
                  "Un sentiment d'inquiétude, de nervosité ou de malaise, généralement à propos d'un événement imminent ou de quelque chose à l'issue incertaine."@fr ;
  skos:prefLabel "Anxiety"@en , "Anxiété"@fr .

symptoms:BlurredVision a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "A lack of sharpness of vision resulting in the inability to see fine detail, can indicate various eye conditions."@en ,
                  "Un manque de netteté de la vision entraînant l'incapacité de voir les détails fins, peut indiquer diverses conditions oculaires."@fr ;
  skos:prefLabel "Blurred vision"@en , "Vision trouble"@fr .

symptoms:Diarrhea a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "A condition characterized by the frequent passage of loose or watery stools, often an indication of gastrointestinal distress."@en,
                  "Un état caractérisé par le passage fréquent de selles liquides ou aqueuses, souvent indicatif d'un trouble gastro-intestinal."@fr ;
  skos:prefLabel "Diarrhea"@en, "Diarrhée"@fr .

symptoms:Vomiting a :MedicalSignOrSymptom,
  skos:Concept ;
  skos:inScheme symptoms:SignOrSymptomThesaurus ;
  skos:definition "The forceful expulsion of stomach contents through the mouth, often a reflex to remove harmful substances from the body or a sign of illness."@en,
                  "L'expulsion forcée du contenu de l'estomac par la bouche, souvent un réflexe pour éliminer les substances nocives du corps ou un signe de maladie."@fr ;
  skos:prefLabel "Vomiting"@en, "Vomissements"@fr .
